拔萃男書院3名中六生昨涉非法集結被捕 今獲准保釋

英華書院一名中二學生昨晨在校門外播放《願榮光歸香港》，被警方以涉嫌「在公眾地方行為不檢」拘捕。（資料圖片）

有網民連續兩日早上發動罷工及堵塞交通的行動。《香港01》獲悉，有三名拔萃男書院學生昨日於旺角一帶被警方以非法集結拘捕，今（12日）已獲准保釋外出。據了解，三位男生為修讀國際預科文憑（IB）第12班的學生，其中一人更是校內成績優異生。《香港01》正向校方及警方查詢，正待回覆。

英華中二男生昨早校門播《榮光》被捕

另外，英華書院昨日早上，有一名14歲中二學生在校門對出以藍牙播放器播放《願榮光歸香港》，被警方拘捕。警方表示，警員於昨晨約7時50分巡經長沙灣東京街西與深旺道交界期間，發現一名男童在現場以擴音器播放歌曲，引致多人到場聚集，以涉嫌「在公眾地方行為不檢」拘捕該名男童，已獲准保釋候查，下月中旬須向警方報到。案件由深水埗警區刑事調查隊第三隊跟進。

據該校反修例關注組昨日指，當時該男生並沒有作出任何堵路或違法的行為，並發聲明譴責警方無理拘捕，並呼籲學校正視事件的嚴重性，給予被捕學生適切的支援。《香港01》已向校方查詢，正待回覆。

撰文：胡家欣 鄺曉斌

條罪就嚟等同莫須有